%!TEX root =  tfg.tex
\chapter{Objetivos}

\begin{quotation}[Scientist writter]{Arthur Charles Clarke (1917--2008)}
Whether we are based on carbon or on silicon makes no fundamental difference; we should each be treated with appropriate respect.
\end{quotation}

\begin{abstract}
Se detallarán las necesidades que propiciaron el nacimiento del proyecto así como los objetivos principales que se esperan alcanzar con la terminación del mismo.
\end{abstract}

\section{Motivación}
Fashionlint nace de la necesidad diaria de escoger la ropa que llevaremos a lo largo del día. Tras exponer el alcance y la complejidad que supone la vestimenta de un individuo en sus relaciones sociales, identificamos que gran parte de la población carece de interés en la materia, lo que no los exime de los códigos de vestimenta establecidos. Por ello podrán dejar de preocuparse sobre la compra de prendas y la combinación recurrente de ellas.\\

Incluso los más ávidos en el arte de conjuntar, se han visto en aprietos a la hora de escoger su ropa para una cita importante. Tras probarse infinidad de modelos y preguntar a personas cercanas a las que, curiosamente todo les parece correcto... se termina optando por lo que a nuestro parecer, nos hace pasar mas desapercibidos ante la muchedumbre. Cabe decir que sin éxito en muchos de los casos. Desde Fashiolint también queremos que este perfil de usuario explore nuevas formas y colores, gracias al estudio de las tendencias más recientes se pueden ofrecer no solo recomendaciones correctas, si no vanguardistas.\\

Las técnicas de inteligencia artificial que serán usadas a lo largo de proyecto son la principal fuente de inspiración, así como el desarrollo completo de un sistema: desde el modelado de la idea, hasta la publicación de una aplicación para el gran público. Lo que nos acerca al mundo del emprendimiento, una vía de desarrollo profesional que todos debemos experimentar al menos una vez en la vida.\\

Simplificar la tarea de combinar y vestir bien para aquellos que no tienen especial interés en las últimas tendencias o carecen de sentido estético es el principal objetivo de Fashionlint. El fin de la aplicación junto a los medios (desarrollo de aplicaciones, scrapping e inteligencia artificial) son las dos responsables mayoritarias por las que llevar a cabo el proyecto.\\ 


\section{Desglose de objetivos}

\begin{description}
\item \textbf{Extracción de información. Scrapping.} El scrapping se define como: técnica utilizada mediante programas de software para extraer información de sitios web. Para llevar a cabo un modelo que sea capaz de identificar estilos de ropa y puntuarlos a partir de una foto dada por el usuario, necesitamos un gran número de muestras para entrenarlo. Este requisito se cumplirá gracias a la extracción automatizada de imágenes a través de técnicas de scrapping sobre páginas de venta de ropa masiva, ya que gozan de mucha variedad de estilos y prendas diferentes. 
\item \textbf{Módulo de Machine Learning. Redes neuronales.} El uso de redes neuronales convolucionales para la clasificación de imágenes será la encargada de crear el modelo predictivo que evaluará a los usuarios. El desarrollo de éstas se realizará a través de famosas librerías de Python como Keras o TensorFlow.
\item \textbf{Aplicación móvil. Android Studio.}Las funcionalidades de Fashiolint tendrán como cara visible una aplicación para sistemas Android en su versión mas reciente. Se desarrollará con AndroidStudio y su propósito es dotar al proyecto de una interfaz gráfica desde la que el usuario pueda tomarse una fotografía de sí mismo y sea sometida automáticamente a la evaluación de la IA.
\item \textbf{Comercialización. Rentabilidad.} Como producto software se busca ser competitivo en el mercado tanto en precio como en funcionalidad. Para ello se detallarán los costes del mismo, las oportunidades que presenta, junto con un seguimiento temporal s entre otras características.

\end{description}

\section{Funcionamiento en producción}
El objetivo final será desarrollar una aplicación móvil en Android con la que un usuario obtenga, de forma automatizada, feedback sobre si su vestimenta está bien conjuntada, indicándole el estilo al que pertenece (casual, formal y sport). Para lo cual el usuario se hace una fotografía y la aplicación le mostrará un comentario crítico sobre su estilo en base a los resultados obtenidos tras analizar la imagen con la inteligencia artificial. Una vez analizada la foto, la aplicación mostrará vestimentas similares a las analizadas, para ofrecer al usuarios algunas ideas sobre como podría conjuntar o vestir acorde a su estilo.\\

Además el usuario podrá registrarse, de esta manera tendrá la posibilidad guardar sus outfits (sus fotos junto a algo de información extra),  también podrá marcar como favoritos outfits de otros usuarios para su posterior visualización en busca de ideas e inspiración.